
[[Тригонометрия]]


$$
sin(\alpha) 
$$
Данная функция является отношением противолежащего катета к гипотенузе.
$$cos(\alpha)$$
Данная функция является отношением прилежащего катета к гипотенузе.
$$tg(\alpha)$$
Данная функция является отношением противолежащего катета на прилежащий
$$ctg(\alpha)$$
Данная функция является отношением прилежащего катета на противолежащий.

С точки зрения математического анализа тригонометрические функции задаются через параметрическое отображение $R^2$. Его отличие от классического задания функции, в том что каждому значению аргумента(параметру) соответствует множество значений функции. 
Геометрически оно представляется плоскостью.
На данной плоскости введем систему координат, а также построим окружность, с центром в точке O и единичным радиусом.

В учебнике синус и косинус задаются как решение некоторой системы уравнений, удовлетворяющих некоторым условиям.
Другими словами существует единственная пара функций f(x) и g(x) удовлетворяющая следующим условиям:

$$f(x1 + x2 ) = f (x1 )g(x2 ) + f (x2 )g(x1 )$$
$$g(x1 + x2 ) = g(x1 )g(x2 ) − f (x1 )f (x2 )$$
$$f^2 (x) + g^2 (x) = 1$$
$$ f (0) = 0 $$
$$ g(0) = 1$$
$$f \left(  \frac{π}{2}  \right) = 1$$
$$g\left(  \frac{π}{2}  \right) = 0$$
$$\text{if }0 < x < \frac{\pi} 2 :f (x) < x < f*g(x)$$
$\text{, где }  f(x) - sin(x),\text{ } g(x) - cos(x)$



Используя свойство формулу
Исходя из свойства 1  следуют формулы:

$$sin(x_{1} + x_{2}) = sin(x1) * cos(x2) + sin(x2) * cos(x1)$$
$$\cos(x_{1} + x_{2}) = \cos(x_{1}) * \cos (x_{2}) - \sin(x_{1}) * \sin(x_{2})$$
$$\sin(x_{1}-x_{2}) = \sin(x_{1}) * \cos(-x_{2}) + \sin(-x_{2} )*\cos(x_{1}) = \sin(x_{1}) * \cos(x_{2}) -\sin(x_{2}) * \cos(x_{1})$$
$$\cos(x_{1}-x_{2}) = \cos(x_{1}) * \cos(-x_{2})- \sin(x_{1}) * \sin(-x_{2} ) = \cos (x_{1}) * \cos(x_{2}) + \sin(x_{1})*\sin(x_{2}) $$

Из четвертого условия следует:
$sin(0) = 0 => sin(x + (-x)) =sin(0) * cos(0) + sin(0)* cos(0)$
Аналогичное доказательство для $cos(0) = 1.$

При $x_1$ = $x_2$ формулы суммы углов примут вид:
$$\sin(2x) = \sin(x)*\cos(x) + \sin(x) *\cos(x) = 2\sin (x)*\cos(x) $$
$$\cos(2x) = \cos^2(x) - \sin^2 (x)$$

Подобным образом выводится формула нахождения тройного угла:
$$\sin(2x + x) = \sin(3x) = \sin(2x) * \cos(x) + \sin(x) * \cos(2x) =$$
$$2\sin x *\cos x *\cos x + \sin x * (\cos^2x - \sin^2 x) =$$
$$2\sin x *\cos^2 + \sin x*\cos^2x - \sin ^3 x = 3\sin x*\cos^2x-\sin^3x = $$
$$3\sin x - 3\sin^3x - \sin^3x = 3\sin x -4\sin^3 x$$


$$\cos(2x + x) = \cos(3x) = \cos(2x) * \cos(x) - \sin(2x) * \sin(x) = 4\cos^3x - 3\cos x$$

Вспомним, что если мы знаем сумму и разность двух переменных, мы можем записать их с помощью равенства $x_{1} = \frac{x_{1}+x_{2}}{2} + \frac{x_{1}-x_{2}}{2}$ и $x_{2} = \frac{x_{1}+ x_{2}}{2}  -\frac{x_{1}-x_{2}}{2}$.

$\sin (x_{1}) = \sin(\frac{x_{1}+x_{2}}{2} + \frac{x_{1}-x_{2}}{2}) = \sin(\frac{x_{1}+x_{2}}{2})*\cos(\frac{x_{1} - x_{2}}{2})+\cos(\frac{x_{1}+x_{2}}{2})*\sin(\frac{x_{1} - x_{2}}{2})$
$\sin(x_{2}) = \sin(\frac{x_{1}+x_{2}}{2} - \frac{x_{1}-x_{2}}{2}) = \sin(\frac{x_{1}+x_{2}}{2})*\cos(\frac{x_{1} - x_{2}}{2})-\cos(\frac{x_{1}+x_{2}}{2})*\sin(\frac{x_{1} - x_{2}}{2})$

Складывая полученные выражения мы получим, что:

$$\sin(x_{1}) + \sin(x_{2}) = 2 \sin(\frac{x_{1}+x_{2}}{2})*\cos(\frac{x_{1} - x_{2}}{2})$$
А вычитая:
$$\sin(x_{1}) - \sin(x_{2}) = 2\cos(\frac{x_{1} + x_{2}}{2})*\sin(\frac{x_{1}-x_{2}}{2})$$
